《我係一個專聽心事嘅人》

大家好，我係一個專聽心事嘅人。

如果你有心事，不妨可以講俾我知。

我唔敢擔保你會變得開心，但你可以當我係個專收集心事嘅回收箱，有咩放哂入嚟就得。

不過，我係會收返你報酬嘅。

Whatsapp響起，仲未訓嘅我將目光由電腦螢幕轉向手機，顯示嘅係一個我唔熟悉嘅電話號碼。

「Hi，請問係咪收錢聽心事?」

「你都可以咁講嘅。」其實我份人好隨心，收嘅係報酬，未必係錢。

當然，都要係合法同你情我願嘅。

「請問你呢家方便嗎?」

我望一望時間，原來已經凌晨兩點。

咁夜搵得我咁急，一定係好重要嘅事。

而且，我習慣天光先訓覺，兩點出街亦無可不可。

「方便。」

我約咗佢喺我屋企附近嘅一個公園等，好好彩佢都係住喺附近。

我一邊打住韆鞦，一邊等佢嚟。

可能因為佢係女仔嘅關係，所以例牌遲到。

我足足等咗一個鐘。

「對唔住，我遲咗少少......」語氣平淡，並唔係真心嘅對唔住。

眼前嘅呢個女仔，留有一把斜陰及肩嘅長髮，戴住一副黑色粗框眼鏡，卻又唔顯得老土。上身著住拉實咗拉鍊嘅黑色外套，下身卻係一條白色嘅熱褲，加對運動白波鞋。

「著咁少，你唔凍架咩?」

點知，話口未完佢就騎咗喺我身上。

「佢......佢之前都好鐘意咁問我架......」聲音聽起嚟好溫柔又委屈。

因為我本身隻腳離地，坐喺上，佢咁樣冇啦啦騎上嚟，其實都有啲難平衡。

我郁一郁個身，諗住坐返正個人同埋推開佢。但係唔小心同佢一齊跌咗落地下。

好險，雙手撐到地面，冇掂錯嘢。

我同個女仔四目交投，雖然夜晚黑媽媽，但我都係睇到佢眼泛淚光。

「正!衰!人!」

隔咗幾秒之後，佢好大聲咁叫，然後一腳踢落我個肚到。

「咳咳......小姐，我係一個專聽心事嘅人。唔包俾人踢架。」我成個人訓咗喺地下。

「......唔好意思，我有一刻將你當咗係佢。」

點解呢個女仔幾秒之間可以轉化咁大......

佢將我慢慢扶起，我哋兩個就各自坐喺韆鞦上。

「我同佢拍咗拖年半架啦。佢初初識我嗰陣對我好好架。會成日關心我，見到開心嘅嘢會同我講逗我笑，又會記得我鐘意啲咩，送俾我......」個女仔低頭講。

「但係，我前幾日發現原來佢有另一個女人。」佢用憎恨嘅眼神望向我，好似我就係嗰個男人咁。

俗語有話:「十個男人九個滾，剩低一個仲諗緊。」

事實，係咪真係咁?

我習慣見客時唔會多插嘴，反而係等佢哋自己慢慢講。

因為有時候，唔出聲都已經係答咗。

之後個女仔停咗幾十秒，雙眼放空喺地面上。似乎係回想緊佢發現個男人有未婚妻嗰一刻嘅場景。

從眼神中睇得出，佢嘅心理變化得好大。

我唔想我個客繼續沉淪喺惡夢般嘅過去，呢呢個亦係我嘅職責。

「其實你叫咩名?」

「曉婷。」曉婷莞爾一笑:「你都幾搞笑架喎，你唔係應該安慰我架咩?」

「如果安慰可以解決到你嘅煩惱，我諗你無需要搵我呢個陌生人傾訴。」我用衫角將眼鏡鏡片抹清:「咁你當時覺得點?」

「我呢家覺得自己好傻，點解嗰陣要大吵大鬧......」曉凝繼續講:「如果我扮唔知，或者我同嗰個女人可以共存。」

講真，點解曉婷可以咁樣容忍另一半傷害自己?

係咪愛真係可以咁偉大，包容哂佢所有嘅錯。

定一係話其實曉婷一啲都唔愛佢，只係唔甘心自己輸咗呢場比賽。

「值得咩?」

「我唔知。」曉婷將目光轉向我:「呢幾日我不斷搵佢，但係佢就不斷咁避開我。到今晚我終於喺佢樓下等到佢。佢就話......佢只係玩玩下，不如分手。」

我諗我可以慶幸嘅係，個男人冇繼續呃曉婷，而係直接斬鑬。

「不如分手」，一句說話總結哂半年嘅甜酸苦辣。

人嘅感情，真係脆弱。

曉婷同我講咗好多佢哋兩個人嘅事，由相識丶相戀，到佢發現個男人有未婚妻嗰一刻。

曉婷嘅語氣慢慢地變得沉重，比之前更沉重:「嗰一晚我想俾啲驚喜佢，所以冇同佢講就上佢屋企。」

多謝

推

「噹噹噹。」門鐘聲響起。

「點解你會喺度架?」Dennis開咗小半道門，露出半邊面咁講。

「我諗住俾啲驚喜你呀!」我提高聲調，Dennis卻用手勢示意我唔好講嘢講咁大聲。

我好自然咁推到門想入去，點知Dennis居然頂住道門。

「BB，」正當我想問Dennis做咩，有一把女聲從屋內傳嚟:「邊個咁夜呀?」

「我遲啲再搵你......」Dennis將門關上。

睡前一推

唔算聰明嘅我，喺呢一刻都總算知道發生緊咩事。

我冇任由Dennis關門，而係用盡全力撞開道門。

眼前嘅係赤裸上身嘅Dennis，同埋著住性感內衣嘅一個女人。

「呢個女人邊個嚟架？」我哋同時問Dennis。

Dennis乜嘢都冇講，即刻就將我哋兩個趕哂出去。

主角係男定女？

男 呢家係曉婷視角

我哋互相對望，望住佢件紅色性感內衣，完美咁演繹佢玲瓏浮凸嘅身材。居然有一刻令我覺得自己身材唔夠好係令Dennis搵第二個嘅原因。

我將自己嘅外套除低，俾咗個女人著。

其實我哋兩個都係失敗者，應該同病相憐。

「唔該你，我叫呀玥，」個女人打破沉默，又笑咗一笑:「我本來係Dennis嘅未婚妻。」

「本來，我諗我本來係Dennis嘅女朋友。」

「你哋兩個呢家仲有冇聯絡?」我問坐喺我隔離嘅曉婷。

「有，而呢個亦係我搵你嘅原因。」曉婷奸笑咗一秒:「呀玥佢同我講，佢要殺咗Dennis。」

曉婷一嚟到嘅時候心理變化好大，然後講到自己好唔捨得Dennis，後悔自己點解唔好好控制情緒。

到呢家提到將Dennis殺死，面部露出嘅係扭曲咗嘅笑容。

睇嚟愛情令佢個人變到瘋瘋癲癲。

又或者，佢本身已經係癲?

不如話，有邊個人唔係癲? 只係癲嘅程度唔同。

「你會唔會幫手?」我覺得曉婷唔會去阻止。

「會。」曉婷諗都唔諗就即刻答我。

閱

人係好易受情緒影響嘅動物。見曉婷嘅精神狀況咁樣，而且答得我咁快，令我聯想起呢一刻嘅佢根本就失去咗思考能力。

「我支持你。」

「真嘅?」曉婷好似唔相信我會講呢句說話咁:「咁我呢家去搵呀玥啦!」

「咪住先，你都未俾報酬我。」

「係喎，多謝你陪我傾咗咁耐。」

曉婷從口袋中攞出銀包。

「我唔要錢。」

「吓......」曉婷自然地用雙手交叉放係胸前，作狀保護自己:「我唔係咁隨便嘅人嚟架......」

幾好睇

「哈哈，」望見曉婷咁可愛，我都忍唔住笑:「雖然講出嚟幾好笑，不過唔係個個男人都用下半身諗嘢嘅。」

「陪我打下韆鞦啦。」我提出所謂嘅報酬。

曉婷流露出愕然嘅表情，似乎覺得我係個癡線佬。

一個凌晨聽陌生人講心事仲要唔收錢嘅癡線佬。

整理後會重開post